
                      Hollywood ya ha vendido cientos de miles de películas de Planet of the Apes. De acuerdo, solo ha habido seis, pero la recarga del original clásico de 1968 de Tim Burton hizo que pareciera una invasión de imitaciones. De todos modos, lo que estoy diciendo es que Rise of the Planet of the Apes me hizo un mono. Estaba seguro de que apestaría. En cambio, la película se eleva y, a veces, incluso se eleva. Esto es todo, y quiero decir todo, gracias a lo que los actores humanos en alianza con la tecnología informática ahora pueden lograr para dar vida a los simios. No más tipos apretujados en trajes de mono y hablando en acentos elegantes. La captura del rendimiento marca la diferencia. Los actores se meten en una media del cuerpo cubierta de puntos y la computadora captura cada movimiento y matiz y luego lo anima. Ver lo que el actor Andy Serkis hace cuando César, el simio principal de esta película, es testigo de una especie de milagro. El rendimiento de Serkis no es un complemento digital. Él está allí en el set, en su traje de cuerpo, jugando escenas con la estrella de la película, James Franco, y la inmediatez resultante rinde enormes dividendos. De hecho, Serkis ofrece de lejos el mejor desempeño en la película, merecedor de un Oscar por parte de una Academia sospechosa desde hace mucho tiempo de este arte de performance "híbrido". Teniendo en cuenta que Serkis trabajó maravillas similares a Gollum en la trilogía El Señor de los Anillos de Peter Jackson y King Kong, está muy retrasado en el reconocimiento. Solo siéntate y mira.
        
            